\chapter{Aspekte}
%weitere Aspekte gerne ergänzen oder unnötige entfernen

\section{Zielsetzung}
Ziel ist die Implementierung einer REST-API und eines zugehörigen Klienten, um zwei oder mehrere authentifizierte Nutzer mithilfe von "Chats" kommunizieren zu lassen.
Diese Aufgabe soll mit Hilfe von den beiden Frameworks Symfony und Api-Platform realisiert werden. Weiterhin sollen die Entfernungen jeweils relativ zwischen den Nutzern
angezeigt werden. Dafür ist es notwendig, die Standorte dieser Nutzer zu erfassen und zu verarbeiten.

%done (Adrian Steppat)

\subsection{Login und Registrierung}
Als Login versteht sich der Vorgang der Anmeldung in einem Computersystem bei einem speziellen Dienst. 
Die Erstellung der Konten wird vorerst vom Administrator durchgeführt. Eine Erweiterung mit der Möglichkeit, sich selbst zu registrieren, kann später noch ergänzt werden. 
Bei der Anmeldung wird dem Nutzer ein JWT-Token zur Authentifizierung zugewiesen, welches er bei jedem Request mitsenden muss.
Um Fremdzugriff auf das Konto zu verhindern, muss sich der Nutzer meist zum Login authentifizieren. Beim Login wird der Nutzer dann seinem Benutzerkonto zugeordnet. 

%done (Adrian Steppat)

\subsection{Chatfunktion}

Als Chatfunktion soll eine Übertragung von Textnachrichten zwischen zwei authentifizierten Nutzern in Echtzeit implementiert werden. Optional kann man auch an Chats zwischen mehreren Nutzern
arbeiten (Gruppen-Chats) und sogar den Versand anderer Dateien wie Bilder, Videos oder GIFs ermöglichen.

\subsection{Lokalisierung}

Durch die Lokalisierung kann der gegenwärtige Standort des Rechners eines Nutzers durch Geo-Koordinaten ermittelt werden. Diese werden durch eingebaute GPS oder durch die IP-Adresse (ungenauer)
erfasst. Somit kann der Standort eines Nutzers geteilt oder eingesehen werden.

\section{Qualitätssicherung}
Um als Unternehmen oder hier als Projekt erfolgreich zu sein und gegebenfalls weitere Aufträge zu erhalten, ist es wichtig, Produkte mit guter Qualität abzuliefern.
Gute Qualität bedeutet hier, ein Produkt zu haben, welches alle seine Anforderungen erfüllt. Aufgabe der Qualitätssicherung ist es deshalb, sämtliche Anforderungen an das Produkt,
sei es vom Entwicklerteam oder vor allem vom Kunden, zusammenzutragen. Anschließend wird sowohl bei der Planung, der Ausführung als auch am Ende die Einhaltung dieser überwacht und
getestet. Ein Qualitätssicherungsplan (QS-Plan) definiert die Umsetzung des Ganzen innerhalb des Projektes.

%done (Adrian Steppat)

